EVA 初號機焫雞 透明殼 + 可調溫度

對於嘗試過焊接電子零件的朋友，對於焫雞（音「辣雞」，台灣稱為「電烙鐵」，即是小型焊接工具）不會陌生。近日有廠商 A.T.FIELD 推出三款撥盤式溫度控制的 EVA 焫雞，黃、紫和紅 3 種顏色分別代表著新世紀福音戰士的零號機、一號機和二號機。

3 種顏色的 EVA 焫雞把手都是透明的，使用者可以通過外殼看到焫雞內的零件和線路。撥動焊接器上的刻度盤，能夠將溫度調節到 200 至 500 度之間，使用者可以根據自己的工作，輕鬆調節最佳溫度，即使使用者將刻度盤設置在數字以外的刻度上，溫度也是準確的。

EVA 焫雞的把手設置了 LED 數字燈，以指示溫度變化。當使用者把插頭插進插座時，溫度便會開始升高，LED 數字燈會長期亮起，代表焫雞正在加熱；直到上升至指定溫度，LED 數字燈便會閃動，代表焫雞已經預熱好可以使用。

它可以快速地達到指定溫度，而且絕緣性極佳，適合焊接精密電子零件，例如 IC。而 EVA 焫雞的特點是從手柄到筆尖的長度很短，可以像拿著鉛筆一樣工作。

同時，EVA 焫雞具有鎖定功能，可取下刻度盤防止溫度產生變化；經過重新設計以實現出色的導熱性尖端沒有使用鉛，因為鉛加熱後會對人體和環境產生負面影響。EVA 焫雞的售價為 8000 日元（約港幣 587 元）。

資料來源：KAKURI

點解可以咁無恥仲出呢d垃圾

而家啲辣雞可以燒firmware 入去，有sensor detect 支雞係咪無人用可以cool down

甩左條線 會唔會暴走

等睇hello kitty挑機
Hellokitty：你敢挑戰我嘅地位？

求鳩其一樣野
整個紫色再加少少瑩光綠就話係初號機呃錢